[新手]投資第一本書

又或者你地新手投資係睇啲咩入手？
求指教

留名

Random walk 同期權書，學習下衍生工具—期權

多空操作

博客來做緊優惠

Peter Lynch Beating the Street

樓上唔洗睇
識睇一定睇
intelligent investor
同 security analysis

Benjaman Graham 著作

新手岩睇嗎?

Intelligent investor 睇過唔岩新手
佢有好多篇幅放咗係債劵

樓上睇d 咁pro 既

我第一本係睇石鏡泉既新手買股精讀

叫做知道有條叫平均既線

同埋我覺得，未落過場睇benjamin graham e d 關於投資心態既書無乜感覺

The only investment you'd ever need
好 layman 咁講如何由生活中搾出錢來投資，同埋點長線投資達致財政自由

我真係好想接觸投資市場，身邊亦有朋友玩短線嘅股票，咁我就試下買書接觸下，買左John C. Bogle本"一本書學投資"，買完先知佢講長線，不過當係接觸下。

想問下小弟應該點去開始接觸股票市場?

睇完John Bogle 仲點會唔buy佢的觀點🤔

我buy呀，佢嘅分析好客觀同有好多數據支持，但因為本書係focus喺指數基金上面，而我就想接觸下短線股票買賣

lm

短線既話睇左技術分析先

本書全名係咩? 我一陣去買

富爸爸 窮爸爸

有本橙書就咁叫技術分析，之前都有人推薦過。

好，我一陣search下

未落過場 睇坊間關於巴菲特d 書可能仲好d

但係入行唔好學壞師 , 跟左benjamin 睇兩本打打底 一定無死

Lm

睇完本書應該有平貨執

多謝巴打嘅建議，不過自己而家想接觸短線投資先，係咪學左技術分析先會好啲？橙色嗰本我見過 不過好厚所以想問下大家先決定買唔買

短線投資

因為自己仲係學生 性格都未係啱長線投資嘅人 所以想玩下短炒先

好快輸身家

沈大師d書

本野其實係出哂個圖形先拎黎講
最重要係明白整個圖形出黎個原理
如果短炒多數會有幾次震倉 最重要係推測下一枝燭點走

圖形係candle stick呢啲？
實在有太多款TA，唔知應該學睇邊款

希望唔好輸身家 最終係想長短線一齊做嘅

香港出果D書好鬼廢, 一定要睇既話可以企係書局用1個鐘可以睇完一本

巴打，我同你一樣呀!!!!!!!!!

應該買橙色嗰本? 有冇全名呀plsssss

呢本?

Mark Minervini 的 超級績效

簡單易明

呢本幫到你

岩短炒新手嗎?

短炒好難發達

長炒增長慢><

lm 睇

bg 本書唔啱香港市場

我建議操盤方法睇一本就夠
the adam theory of markets or what matters is profit
操盤心態就睇livermore同kostolany

短炒資產增長快

不過係你個 broker

有冇巴打睇過呢兩本?

呢本唔啱新手睇

慢慢賺 好過 贏間廠 輸間廠 咁樣

其實短炒對新手黎講可能仲難明 成堆技術指標來來回回人都癲，亦因為咁技術分析啲書通常都厚...主要係逐款講就厚，但你唔會將本字典由第一頁睇起，都係睇最常用果啲

但如果你都係嫌書厚，咁不如去Youtube search 技術分析睇下片，揀個自己鍾意的channel 再慢慢睇好過

巴打好好彩
第一本已經睇啱書

咩都唔睇，準備幾萬蚊落場玩
嘗試用住認為岩嘅方法去做
選股，入市位，基本面，從而搵隻岩心水嘅入
最後可能會坐艇，但呢個一定係最直接成長方法

all in700一路睇一路學

我貼個本多空真心要睇

呢本? 佢有咩正野點解巴打咁推介?

睇左先

起碼冇數學公式冇圖表
我諗成本書出現數字最多既位係講頁數

賭客信條 學心態一流

呢本堅好 我會形容教啲嘢新手好夠用
其他教心法理財 或者林瑞芬嗰個太detail
睇完又學唔晒 學晒都用唔晒

我想學投資
上面太多選擇 如果我想長線投資有冇ching可以點條明燈講下新手岩睇咩書

rich dad poor dad

guide to find a rich dad next life

Investments, Bodie, Kane and Marcus, McGraw-Hill, latest edition

係啊

呢本應該唔洗啦 我係商科人

巴打有無channel推介

岩岩係三聯睇過下目錄
點解講基本野會咁厚

有冇d書係教唔同既揀股方法，點set目標價同止蝕價

想要中文定英文
中文有麥令令之揀股秘笈

其實新手，老手都好有用
你要交易，就睇翻d交易既書，咩intelligent investors 就有空先睇

Alexander elder

風水佬既書 ？

佢邊本書岩新手睇？

垃圾就無謂睇啦

睇John bogle嘅書

intelligent investor先係神書

呢個強帖劉明

心法黎

1. 江恩理论
2. 道氏理论
3. 祖魯法則
4. John J Murphy: Technical Analysis of the Financial Markets: A Comprehensive Guide to Trading Methods and Applications
5. John Murphy: Technical Analysis of Futures Markets
6. 股俠創富. 2, 鱷口偷金 /陸羽仁
7. 股俠創富 / [陸羽仁, 劉創楚作
8. 股票市場 / 呂汝漢
9. 證券分析實踐 : 從香港經驗認識國企前景 / 林森池著
10. 平民資本家 : 市場錯價與股市泡沫 / 林森池著
11. 鄧普頓勝道 羅蘭.鄧普頓, 史葛.菲利斯著 ; 羅耀宗, 黃貝玲譯
12. 炒股的智慧 : 在華爾街炒股為生的體驗 / [陳江挺作]
13. 技術分析攻略 = Trading strategies of technical analysis / 林瑞芬著
14. 股市全攻略 = Practical securities trading strategies / 麥萃才, 張小喬, 林瑞芬著
15. MACD 波段操作
16. 投資者的撲克
17. 與錢對話
18. 賣桔者言
19. 一個投機者的告白
20. Encyclopedia of chart pattern

入門基本書:
The Element of Investing, by Burton G. Malkiel and Charles D. Ellis (投資簡義)
Intelligent Investor by Benjamin Graham
Security Analysis Benjamin Graham
Japanese candle sticks

睇完呢本有少少心動想睇埋佢寫另外果兩本
有冇巴打睇過

睇過晒三本書
最值得睇係 Beating the street

有冇巴打有圖勝天下下卷可以放俾我？搵咗成年都搵唔到
Tg:

留名學野

我有這本，不會放！不過下卷不易搵

睇過晒三本書
最值得睇係 One up on wall street

learn to earn呢
巴菲特推薦

睇Common Stocks and Uncommon Profits/ Philip A. Fisher
短炒定價值投資都值得睇下

非常潛力股

Poor Charlie’s Almanac
Intelligent investor
A random walk down Wall Street
然後就係無限量閱讀

一同四都係鼓吹買指數
睇完等於無睇

我睇有個youtube channel介紹買左呢本 入面都係教價值投資心態同埋啲基本野 睇到一半 黎緊再慢慢睇各位巴打嘅介紹

實戰學得快過睇書,
特別係輸既過程, 輸既經歷特別深刻 (e.g. 盲跟不知名tips, 亂炒8字頭, 高追熱炒股, .. etc..)

理論有D用既, 但係最重要都係實戰, 同時訓練你分析能力同心理承受能力
慢慢去捉摸一種適合自己既投資方法 (有D人可能中長線, 有D人可能短線多, .. etc)

睇左幾本價值投資既書多數都係理論面
有無d 教實戰可以點樣選一隻優勢股既書可以推薦下？ 比如睇ROE PE 之類？

讀萬卷書不如行萬里路
一黎就打真軍入市
利申：乜書都冇睇 炒藍籌一年贏左15%

咁睇完咪乖乖哋買指數囉

我睇紅同鍾記blog入道ge
兩者都係價值投資派，紅會進取d, 適量趨勢投機

有d經驗，再睇bittermelon同巴菲特有關分析財務報表的書。

有無中文版？？

台灣版叫笑傲股市( 上金石堂)

笑傲股市 kindle版有,,,, 佢係唔係就包含左 圖勝天下 上下卷?

我有笑傲股市上下卷，想問下 圖勝天下 係咪港版譯法？定淨係個名唔同？台版啲翻譯唔係咗咁通順......

係譯名唔同jer~
但係笑傲股市應該係一本過wor, 邊有分上下呀? 我Kindle版都係一本過

佢第一個chapter 果一百張圖係咪要睇哂成本書先睇?

佢果啲上升楔型 雙底型個表達手法好難明

睇下自己係咩人，覺得自己沒能力，買指數有咩問題

落場一年後再睇書，感受良多

睇晒先，第二章會教你

下 係教多少少做空，其他都係 上 嘅嘢嚟但係比較精簡一啲

原來係叫 笑傲股市 part 2 先啱
part 2 啲翻譯好過 1 好多

佢講上升旗型果part 同底部鬆散完全唔明
有幾張圖我覺得個底散，可以做到咖啡杯，佢就會話唔係
有無第二本講圖嘅書會清楚少少?